8歲女孩北京開車上路拍抖音 其父被罰2千吊銷駕照

近日，一則「未滿10歲女孩在北京開車上路」的影片在網絡上流傳。影片中，一位女童操控軚盤駕駛私家車在公路上行駛。而這段影片最早是由女孩父親在抖音上發佈的。除此之外，他還通過朋友圈發布炫耀。11月21日上午，此影片在網上多處轉發，網民紛紛指責這位家長的做法。而在當事人的抖音賬號上，該視頻隨即被刪除。當事男子由於讓8歲的女兒違規駕駛汽車，將面臨2000元罰款，並處以吊銷駕駛執照處罰。

就在影片熱傳的當天，北京警方立即展開調查工作，鎖定了當事人。11月21日下午，喬某某（男，40歲，戶籍天津）被依法傳喚到公安機關，並如實承認了自己的違法行為。據喬某某講述，大概今年9月中旬幫朋友搬家，駕車途中，孩子覺得好玩說讓她開一會，於是就讓8歲女兒揸軚盤駕駛，他在後面保護着，並錄了一段影片。現在他非常後悔，已經認識到這種行為給自己、家人、其他駕駛者、路人帶來的潛在危害，今後一定會遵守交通法規。喬某某將面臨2000元罰款，並處吊銷駕駛執照處罰。

喬某某將面臨2000元罰款，並處吊銷駕駛執照處罰。（網圖）

個罪咁輕
試下香港丫，監都有得坐。

好似香港試過